【唔驚美國】習近平任內首次海上閱兵宣示力量

習近平料日內舉行南海大閱兵

博鰲論壇昨日甫落幕，中國海事網站昨又發航行警告稱，4月11日至4月13日在三亞南部海域有軍事訓練活動，一切無關船舶禁止駛入。消息顯示，中共軍方準備已久的南海大閱兵日內將舉行，中共總書記、軍委主席習近平將舉行其上任後首次海上閱兵活動。

上台後首次檢閱海軍

此前，西方媒體公佈的衞星照片顯示，中國海軍在南海集結了包括遼寧艦、052系列驅逐艦以及多艘潛艇在內的40多艘艦艇，空中還有戰機編隊伴隨；前日，這支龐大的艦隊還演練了受閱式，浩浩蕩蕩在海上列隊行進，有內地軍事專家直指，那非演習，而是典型的受閱隊列。

分析人士認為，習近平10日出席博鰲開幕式後，這兩天很可能登艦視察海軍，來自北海、東海和南海三大艦隊的40多艘軍艦和航母遼寧艦將接受習的檢閱；這也是習上台後首次檢閱海軍，在南海局勢因中國大規模填海造島、周邊國家怒不敢言、美國軍艦介入抗衡形勢下，習南海閱兵勢必令外界平添聯想。

中共前幾任領導人也曾海上閱兵。1995年10月19日，時任總書記兼軍委主席江澤民曾在黃海閱兵；當時中國海軍艦艇還很落後，當局惟出動入役不久的核潛艇參閱，以壯聲威。2009年4月23日到胡錦濤海上閱兵時，海軍已有不少先進艦艇出現，包括神盾級導彈驅逐艦等。今次習近平如海上閱兵，中國海軍已躍然一新，絕非江、胡時代能比。

source:

真係支那同北韓先咁鍾意閱兵晒冷話比人知自己有幾廢

獻醜不如藏拙

總書記真身上連登宣布閱兵

用啲玩具船同人地外星艦隊晒冷

所羅門

支那點解會有神盾

052C/D係國產神盾，主要係俾南海/東海艦隊用，排水得7000頓，好撚廢

班愚民唔識嘢嘛
睇完之後咪周圍牙文牙武

叫班少爺兵射兩炮黎睇下先啦

叫中華神盾

巧威威

法國都有閱兵

好難講

樓上係指明知廢就唔好閱

同埋法國閱兵有埋屬地代表, 禮兵, 消防同警察

每日閱一次都冇用啦, 夠撚人打咩

打飛機嚟講的確無人夠佢嚟